TVB要改名? 「翠」字被疑暗諷「習習卒」, 在微博遭全面封殺

2021/02/26 10:40

〔即時新聞／綜合報導〕中國嚴密控管網路言論，大行「文字獄」之道，不少詞語全被封殺，近日有日本手遊廠商在微博宣傳時，將動漫主角名字中的「翠」字移除，引發討論，該字被疑暗諷「習習卒」，意即「習近平死兩次」，目前「翠」字在微博上已被全面封殺。

根據《自由亞洲電台》報導，近日因日本手遊廠商在微博宣傳，撤除動漫主角名字中的「翠」字，並以羅馬拼音代替，隨即引發討論；有網友認為，這全因「翠」字拆開後有「習死二次」（習習卒）的意思。

.....................

出身中國中央戲劇學院的法國獨立製片人王龍蒙也指出，屆臨習近平修憲三周年，這樣的封殺行為，很像「穿著龍袍的皇帝」的舉動，但如此打壓異議的手段，反而只顯示出習近平的虛弱。

CCTVB翡「翠」台要改名?

正名「匪趣台」

羽羽

連個翡字都要改

原本已出左post. 自.

「翠」字暗諷「習死兩次」？ 中國大陸微博再掀「文字獄」

翡翠台
共匪習近平卒四次喺台灣

習習卒

匪覷台

大陸人真係好撚有創意 但用錯地方

匪翠台

留名等睇TVB扮晒蟹改革
改名做玉趣頻道
明珠台都唔得
暗示宅明宅係豬

好玩

非卒台

匪翠台是咪要改名了?

翡 翠 台
非習習 習習卒 台灣

希望佢仲係中國既屋企人親朋戚友平安

出身中國中央戲劇學院的法國獨立製片人王龍蒙也指出，屆臨習近平修憲三周年，這樣的封殺行為，很像「穿著龍袍的皇帝」的舉動，但如此打壓異議的手段，反而只顯示出習近平的虛弱。

所以鬼國啲電視台多數都唔係叫乜乜台乜乜台

係咪要舉報[翡翠台]反中亂黨.